{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016385",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=1075&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=01720000&ccbaCtcd=36&ccbaCpno=3413601720000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1988-12-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목우암삼존불"
    },
    "text": "木牛岩三尊仏 (목우암삼존불)\\n\n全羅南道務安郡夢灘面法川キル482-85(達山里)\\n\n全羅南道文化財資料 , 全羅南道務安郡夢灘面達山里の木牛庵のコ字型法堂の中に祀られた三尊仏で、両側に観世音菩薩と大世知菩薩が脇侍として立っており、本尊仏が阿弥陀仏であることが分かる。 三尊仏は木で作られ、保存状態は比較的良好な方だ。 本尊仏は細長い楕円形の顔に笑みが漂っている穏やかで柔らかい印象だ。 手は親指と中指を合わせている形で、阿弥陀仏の一般的な手の形を表現した。 両肩にかけた服は右肩から数本の服のしわが背中の後ろに移っており、お腹の下にはU字型のしわが表現されているが、その間には下着の裾が見える。 座っている足の膝の幅は比較的広く、肩から下りてくる裾が膝の中央で重なっている。 両側の観世音菩薩と大世知菩薩は頭に宝冠をかぶっており、華やかな服で飾られている。 大世知菩薩は左手に箱を軽く握っており、観世音菩薩は左腕に裾をかけて右手は長く垂らして水筒を持っている。 朝鮮後期に作られたものと推定されるこの作品は、U字型の服のしわや蓮の花模様の下着の裾、穏やかな笑みが漂う楕円形の顔などから、まだ朝鮮初期の様式が残っている。 阿弥陀本尊仏に観世音菩薩と大世知菩薩が脇侍菩薩である特異な例を示している貴重な資料だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "木牛岩三尊仏はどこに祀られていますか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏は全羅南道務安郡夢灘面法川キル482-85(達山里)にある木牛庵のコ字型法堂の中に祀られています。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏は何で作られていますか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏は木で作られています。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏の本尊仏は何ですか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏の本尊仏は阿弥陀仏です。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏を見ることができる場所はどこですか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏は全羅南道務安郡夢灘面達山里にある木牛庵の中で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏の保存状態はどうですか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏の保存状態は比較的良好です。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏の本尊仏の特徴は何ですか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏の本尊仏は細長い楕円形の顔に笑みが漂っており、穏やかで柔らかい印象です。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏の脇侍菩薩はどのような姿ですか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏の脇侍菩薩は観世音菩薩と大世知菩薩です。観世音菩薩は左腕に裾をかけて右手は長く垂らして水筒を持っており、大世知菩薩は左手に箱を軽く握っています。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏の作品はいつ作られたものですか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏の作品は朝鮮後期に作られたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏にはどのような様式が残っていますか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏にはU字型の服のしわや蓮の花模様の下着の裾、穏やかな笑みが漂う楕円形の顔など、まだ朝鮮初期の様式が残っています。"
        },
        {
            "question": "木牛岩三尊仏はどのような貴重な資料ですか？",
            "answer": "木牛岩三尊仏は阿弥陀本尊仏に観世音菩薩と大世知菩薩が脇侍菩薩である特異な例を示しており、貴重な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 408,
        "QA": 452
    }
}